\section{Randomized Binary Search Tree}

А почему бы и не написать бинарное дерево поиска таким, какое оно есть.
Устроено оно будет как декартово.
В декартовом мы интересовались $y$-ми ровно один раз -- внутри \cpp|Merge|.
Давайте там равновероятно выберем корень.
Чтобы он был равновероятным, выберем корень левого поддерева (равновероятный среди всех вершин левого поддерева) с вероятностью \cpp|size(v->L) / (size(v->L) + size(v->R))|, иначе же выберем корень правого поддерева.

То, что это работает за $\O(\log n)$ в среднем, мы уже доказали.

\subsection{Нафига козе баян?}

Основная часть этого раздела объясняется в разделе про персистентные \cpp|Merge| и \cpp|Split|.
Здесь же просто упомянем ноль дополнительной памяти.
Да, конечно, нам нужно хранить размеры поддеревьев (кстати, не забывайте после изменения детей их пересчитывать), но эта информация может быть полезной. Об этом тоже чуть ниже.



